澳洲板球隊爆醜聞 比賽期間黐膠紙作弊 正副隊長辭職

澳洲板球隊爆出歷史上最大作弊醜聞，正在南非開普敦跟南非隊展開系列對抗賽在24日的比賽中作弊，被發現在板球上「黐膠紙」改變旋轉方向，被裁判發現並提出指控。

澳洲板球隊最資深的兩名球員史密夫（Steve Smith）和華納（David Warner）分別辭去隊長和副隊長職務，總理譚保譴責國家隊作弊令澳洲蒙羞。

國際板球理事會（ICC）宣布，罰史密夫停賽一場，扣四分，繳納一次出場費作為罰款，當場被發現作弊的擊球手班克里夫特（Cameron Bancroft）被罰75%的出場費，扣三分。

理事會會派出兩名調查員到南非約克郡調查，不排除史密夫和班克里夫特要接受更嚴重處分，甚至終身停賽。

史密夫在昨晚的記者會上承認，自己與其他資深球員早有計劃，用膠帶貼上沙粒打磨板球，使得球板表面粗糙，投出後對方的擊球手難以擊中。班克里夫特只是執行者，他承認作弊作為違反賽規，並違反體育精神。

澳洲板球隊委任佩恩（Tim Paine）暫代隊長職務，他表示球員深深受創：「短時間內的變動令人恐懼，他就事件向支持者以及全體澳洲人致歉。」

澳洲板球理事會行政總監瑟德蘭（James Sutherland）形容，事件是澳洲板球史上令人悲傷的一天。

玩阿差波仲要出千

冇玩開唔明點解咁大件事

踢波波BOOT面都整色整水架啦
之前入個乒乓波POST D人都係到傾用咩膠用咩膠

簡單啲講，個波其中一邊比另一邊花啲或者殘啲
個投手係可以易啲掟到比較難以預測既波(叫reverse swing)
板球個波一路打一路會自然變殘，因為一回合可以打好鬼耐
有啲投手想快啲掟到reverse swing就會出術，用指甲刮下咁
突登人手整殘個波球例係唔容許
如果你問點解唔比，咁我只可以話呢個係板球既精神，君子game
澳洲今次玩大左，帶埋道具出去搞仲要比人影到捉到正

其實唔係咩道具，係一塊膠紙
Bancroft 慘啲，最細個條友做執行
好唔開心，明明 ashes 贏得咁靚
不過好可能係 rabada 唔使停賽令佢哋心諗，屌佢老母，唱完 Warner 老婆又撞鳩 Smith , 咩 spirit 都唔使守啦

再講。。。佢哋都係為國家啫，唉

咁我明哂
多謝解答

唔好玩啦清
澳洲啲sledging全世界聞名喎
而家屌番人轉頭，人唔笑狗都吠
btw 估唔到連登有人睇板球

你有冇睇呢個 series
game 1 係南非佬係通道講人老婆同第個男人上床
game 2 出埋 Sonny bill williams 面具笑鳩 Warner 老婆

南非佬好人 rabada 就唔會年幾就要停賽啦

唔係話南非好人啦
而家澳洲不嬲都玩開sledging
而家人地sledging番你，你就嬲豬發脾氣又講咩spirit of the game又盛
好鬼肉酸
基本上而家全世界會睇cricket既都笑柒澳洲

第一個而家＝而係

Err cricket係英國嘢

冇架啦
呢鋪係柒。其實唔明，作客去輸左大家冇咩所謂，打太公波拎自己個名去賭更加唔明。同埋個場有三十部高清攝影機都去做就更加唔明。不過同 AB 有私怨就唔係第一日知架啦

Steve Smith has stepped down as captain of Indian Premier League side Rajasthan Royals following the ball-tampering controversy during Australia's third Test defeat by South Africa.

作弊醜聞球星或損失巨額代言費

澳洲國家板球隊作弊風波持續擴大，各界要求總教練萊曼（Darren Lehmann）辭職，認為他需要為球隊內存在的不當文化負責。

澳洲板球理事會行政總監瑟德蘭（James Sutherland）抵達翰約內斯堡，與留守在當地的板球隊高層和法律顧問會面，預料會在明天公布調查結果。

多個主要贊助商，包括基金公司麥哲倫（Magellan）和聯邦銀行聯邦銀行（Commonwealth Bank）正觀望調查結果，澳洲廣播公司引述聯邦銀行發言人指，已經要求澳洲板球理事會在調查結束後提供全面的解釋，再考慮採取行動。

分別辭去副隊長和隊長職務的斯密夫（Steve Smith）和華納（David Warner）擁有的多個個人合約和贊助商合約出現變數，可能損失數以百萬元的入息，並且需要賠款。

費法斯傳媒報導，目前調查焦點集中在華納身上。

前澳洲板球隊隊長克拉克（Michael Clarke）表示，作弊球員接受懲罰後，應該給予他們自新的機會。

估唔到連登有人睇 cricket
有冇同行都係打緊？
btw 呢d 招數 Bancroft 都唔係第一次出

澳洲板球隊爆作弊 卡希爾：為國家爭回尊嚴

澳洲體壇近期因為板球作弊醜聞而丟盡面子，足球隊老大哥卡希爾就希望，在周二友賽為國家拿回尊嚴。

澳洲板球隊在周一爆出史上最大作弊醜聞，班哥福特對南非時，被發現在球上貼膠紙，以改變旋轉方向；事後，隊長史堤夫史密夫承認，今次是有計劃性作弊。就連澳洲總理騰博也公開表示震驚和失望。

在澳洲體壇名譽掃地之時，足球隊周二在英格蘭友賽哥倫比亞。

卡希爾（Tim Cahill）表示：「這是澳洲體壇一個悲傷的時刻。現在是時候糾正過來，我們要做好自己本份，為其他人樹立榜樣，以自尊去代表國家。」

這名正效力英冠米禾爾的中場又指，會盡力幫助陣中球員不受事件影響：「我們的陣營十分專業，唯一的專注就是周二那場比賽，而且為俄羅斯世界盃備戰。作為老將，我要把所有報道都在球員面前拿走，令他們專心比賽。」

Australia former captain Steve Smith and senior batsman David Warner were Wednesday banned from top-level cricket for a year over a cheating scandal that has rocked the sport and dragged their side's reputation through the mud.

Both players have also been ejected from this year's Indian Premier League, losing contracts worth nearly $2 million each.

Smith and Bancroft would not be considered for team leadership positions until a minimum of 12 months after the end of their suspensions, but Warner will be barred from such positions in the future.

澳洲d 新聞聞日日喺到講
佢地一定好大壓力 雖然真係做錯事

同戰鬥民族集體食禁藥一樣咁衰格